{
    "title": "孟子五7",
    "range_remark": "全(P.639-746)",
    "questions": [
        {
            "id": 1,
            "order": 1,
            "type": 1,
            "stem": "以下順序何者正確？甲)父母愛之，乙)喜而不忘；丙)父母惡之，丁)勞而不怨。",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1) 丁丙甲乙",
                "2)乙甲丙丁",
                "3)甲乙丙丁    640"
            ]
        },
        {
            "id": 2,
            "order": 2,
            "type": 1,
            "stem": "號泣于「旻」天，以下何者為是:",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1) 民",
                "2)憫",
                "3)怨  642"
            ]
        },
        {
            "id": 3,
            "order": 3,
            "type": 1,
            "stem": "「怨慕」之意。下列何者為是：",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)怨恨又羨慕",
                "2)怨天尤人",
                "3)自己不得親而思慕  642"
            ]
        },
        {
            "id": 4,
            "order": 4,
            "type": 1,
            "stem": "夫公明高以孝子之心，為不若是「恝」，下列何者正確？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)無怨",
                "2)無愁",
                "3)無悔  642"
            ]
        },
        {
            "id": 5,
            "order": 5,
            "type": 1,
            "stem": "儒佛兩家均重視孝道。以下何書為非？",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "1) 盂盆蘭經",
                "2)孝經",
                "3)二十四孝",
                "4)左傳  645"
            ]
        },
        {
            "id": 6,
            "order": 6,
            "type": 1,
            "stem": "家可以「」不可以「」順序何者正確？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)治、齊",
                "2)法、管",
                "3)齊、治    657"
            ]
        },
        {
            "id": 7,
            "order": 7,
            "type": 1,
            "stem": "「」問曰：「語云：『盛德之士，君不得而臣，父不得而子。』是何人所問？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1) 鄭子產",
                "2) 咸丘蒙",
                "3) 公明高  658"
            ]
        },
        {
            "id": 8,
            "order": 8,
            "type": 1,
            "stem": "「夔夔齊栗」的意思，以下何者正確。",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)聚餐吃齋",
                "2)敬謹恐懼",
                "3)齋戒沐浴  662"
            ]
        },
        {
            "id": 9,
            "order": 9,
            "type": 1,
            "stem": "舜「相」堯，下列何者正確？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)輔助",
                "2)相識",
                "3)相見  668"
            ]
        },
        {
            "id": 10,
            "order": 10,
            "type": 1,
            "stem": "《太誓》曰：『天視自我民視，天聽自我民聽』，《太誓》為何書篇名:",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)禮記",
                "2)素書",
                "3)尚書  668"
            ]
        },
        {
            "id": 11,
            "order": 11,
            "type": 1,
            "stem": "天命不常在，唯有德者能得之，得到天命的支持就是「」何者正確？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)天受之",
                "2)天語之",
                "3)天與之 671"
            ]
        },
        {
            "id": 12,
            "order": 12,
            "type": 1,
            "stem": "朝覲訟獄者不之益而之「啟」，他是誰的兒子?",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)堯",
                "2)舜",
                "3)禹    676"
            ]
        },
        {
            "id": 13,
            "order": 13,
            "type": 1,
            "stem": "復歸于「亳」。以下發音何者正確:",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)ㄅㄛˊ",
                "2)ㄏㄠˊ",
                "3)ㄅㄛˋ  677"
            ]
        },
        {
            "id": 14,
            "order": 14,
            "type": 1,
            "stem": "『 伊訓』曰：『天誅造攻自牧宮，朕載自亳。』出自何書？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)禮記",
                "2)書經",
                "3)詩經  685"
            ]
        },
        {
            "id": 15,
            "order": 15,
            "type": 1,
            "stem": "孔子不悅於魯衛，遭「」將要而殺之。何者正確？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)顏讎由",
                "2)彌子瑕",
                "3)宋桓司馬    689"
            ]
        },
        {
            "id": 16,
            "order": 16,
            "type": 1,
            "stem": "觀「遠臣」，以其所主。以下何者正確。",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)遠方之來仕者",
                "2)遠方之來客者",
                "3)以上皆非  690"
            ]
        },
        {
            "id": 17,
            "order": 17,
            "type": 1,
            "stem": "自「鬻」於秦養牲者，何者正確？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)租",
                "2)賣",
                "3)買    695"
            ]
        },
        {
            "id": 18,
            "order": 18,
            "type": 1,
            "stem": "以「要」秦穆公。下列何者正確？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)輔助",
                "2)干求",
                "3)需要  695"
            ]
        },
        {
            "id": 19,
            "order": 19,
            "type": 1,
            "stem": "孔子之去齊，接「淅」而行。 下列何者正確？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1) 雨水",
                "2) 洗菜水",
                "3) 洗米水   701"
            ]
        },
        {
            "id": 20,
            "order": 20,
            "type": 1,
            "stem": "公侯皆方百里，伯七十里，「」五十里。下列何者正確？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)元士",
                "2)子男",
                "3)大夫  706"
            ]
        },
        {
            "id": 21,
            "order": 21,
            "type": 1,
            "stem": "元士。以下何者正確？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1) 上士",
                "2)中士",
                "3)下士    708"
            ]
        },
        {
            "id": 22,
            "order": 22,
            "type": 1,
            "stem": "中農可以養活幾人？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)六人",
                "2)七人",
                "3)八人  709"
            ]
        },
        {
            "id": 23,
            "order": 23,
            "type": 1,
            "stem": "舜「尚」見帝，帝館甥于貳室。何者正確？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)上",
                "2)中",
                "3)下    714"
            ]
        },
        {
            "id": 24,
            "order": 24,
            "type": 1,
            "stem": "「貴貴」尊賢，其義一也。何者正確？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1) 形容詞、動詞",
                "2) 名詞、動詞",
                "3)動詞、名詞  714"
            ]
        },
        {
            "id": 25,
            "order": 25,
            "type": 1,
            "stem": "位卑而言高，「」也，何者正確？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1) 罪",
                "2) 恥",
                "3)道    724"
            ]
        },
        {
            "id": 26,
            "order": 26,
            "type": 1,
            "stem": "「抱關」擊柝。下列何者為是：",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)守關口者",
                "2) 守城門者",
                "3) 敲更守夜者   725"
            ]
        },
        {
            "id": 27,
            "order": 27,
            "type": 1,
            "stem": "君之於「氓」也，固周之。下列何者正確？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)流氓",
                "2)惡人",
                "3)人民    728"
            ]
        },
        {
            "id": 28,
            "order": 28,
            "type": 1,
            "stem": "「庖」人，發音為何?",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)ㄆㄠ",
                "2)ㄆㄠˊ",
                "3)ㄆㄠˇ    729"
            ]
        },
        {
            "id": 29,
            "order": 29,
            "type": 2,
            "stem": "天之生此民也，╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴ 也（輸入時不須考量標點符號，完全答對才計分！ )",
            "answer": "使先知覺後知使先覺覺後覺也予天民之先覺者"
        },
        {
            "id": 30,
            "order": 30,
            "type": 2,
            "stem": "二女女焉，百官 ╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴ 故曰：王公之尊賢者也。（輸入時不須考量標點符號，完全答對才計分！ )",
            "answer": "牛羊倉廩備以養舜於畎畝之中後舉而加諸上位"
        },
        {
            "id": 31,
            "order": 31,
            "type": 2,
            "stem": "康誥曰：『殺越╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴（輸入時不須考量標點符號，完全答對才計分！ )",
            "answer": "人于貨閔不畏死凡民罔不譈是不待教而誅者也"
        }
    ]
}